{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 232KB)","graph_title":"global_indicators.8-3-1-title","indicator_name":"Tasa de desempleo","indicator_number":"8.3.1","indicator_definition":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n cuya fuente primaria de energ\u00eda son los combustibles y tecnolog\u00edas limpios","indicator_sort_order":"08-03-01","published":true,"computation_units":"Porcentaje","sdg_goal":"8","target_name":"global_targets.8-1-title","target_id":"8.1","un_custodian_agency":"UNCCD","un_designated_tier":"3","national_indicator_description":"Tasa de desempleo","national_geographical_coverage":"Andaluc\u00eda, T\u00e9rminos municipales","computation_definitions":"Porcentaje de poblaci\u00f3n residente en un municipio registrada como demandante de empleo no ocupada sobre el total de poblaci\u00f3n registrada como demandante de empleo o afiliada en ese municipio.","source_info":"Los datos relativos a demandantes de empleo no ocupados (DENOS) se corresponden con la explotaci\u00f3n que realiza el Instituto de Estad\u00edstica y Cartograf\u00eda de Andaluc\u00eda a partir de los datos del Servicio Andaluz de Empleo (SAE) de las personas inscritas en sus oficinas y que difunde con periodicidad mensual.La variable relativa a las afiliaciones a la Seguridad Social se corresponde con el volumen de afiliaciones en alta a los diferentes reg\u00edmenes de la Seguridad Social. El IECA difunde el n\u00famero de afiliaciones por lugar de residencia del trabajador referido al \u00faltimo d\u00eda del mes de cada trimestre.","methodology":null,"observations":"La informaci\u00f3n presentada se refiere a trabajadores afiliados a la Seguridad Social, no incluyendo mutualistas de MUFACE, ISFAS o MUGEJU.","reporting_status":"complete","graph_type":"bar","graph_titles":[{"unit":"Percent","title":"Porcentaje de poblaci\u00f3n demandante de empleo"}],"data_start_values":[{"field":"Variable","value":"Tasa de paro"}],"data_show_map":true,"page_content":"\n","national_metadata_updated_date":"2021-07-20","national_data_updated_date":"2021-07-20","national_metadata_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_metadata_update_url":"https://github.com/ods-municipios-andalucia/open-sdg-simple-starter/commit/209a606ce58fba97ac3096e1869fd0f028008dfd","national_data_update_url_text":"2021-07-20: see changes on GitHub","national_data_update_url":"https://github.com/ods-municipios-andalucia/open-sdg-simple-starter/commit/d593556e6dc85298146e31946ad5dfe642bf7234","indicator":"8.3.1"}